［一年回帶］委內瑞拉政府：銀紙DEL走5個0 通漲就唔存在啦

委內瑞拉通脹持續上升，政府於周一推出新貨幣「主權玻利瓦爾」（sovereign bolívar），將面值減去五個零，作為全面經濟計劃的一部分，總統馬杜羅（Nicolas Maduro）稱該計劃將抑制惡性通脹。不過，《路透社》報道引述批評人士認為這是失敗的政策，會讓該國陷入更深的危機。

在過渡期內，現有貨幣「強勢波利瓦爾」同時流通，與新貨幣的兌換率是1比10萬，惟報道指出，政府新定價計劃實施的第一天列為公眾假期，大街小巷一片寂靜，店鋪關閉，未能估計新措施的影響。國際貨幣基金組織（IMF）則預測，委內瑞拉通脹率至年底將達到1,000倍。

削減貨幣面值以調整物價的同時，委內瑞拉還將最低工資上調30倍，增稅來支撐國庫，計劃讓工資、物價和滙率釘住petro加密貨幣，但分析師表示，該計劃可能令委內瑞拉的危機升級。

委內瑞拉民眾對該計劃能否讓經濟復甦的態度存疑，因物資短缺，民眾紛紛向其他南美國家逃離。71歲的退休工程師Jose Moreno表示因銀行都關門了，抱怨未能提款，亦有民眾表示「沒錢、沒水、沒電，什麼都沒有」。

我真係睇唔透佢同查韋斯兩個係咪真白痴...

別人笑我太瘋癲

sounds like HKGOV

掩耳盜鈴

台灣咪玩過囉

又係果種搞權鬥文宣甚至打仗好叻，但唔識搞內政既人

條街都無野賣，銀紙轉黎有咩用？

巴士司機

支那都差唔多，債轉股，咁債務咪唔存在

賺唔到外匯 -> 加最低工資 -> 俾唔到錢 -> 印大量銀紙解決個最低工資 -> 惡性通漲

咁似大陸黎緊條路

中共條路好行D,跟日本行番失落的十年.

乜唔係同一個人，以為留咗鬚

唔好忘記，人口紅利呢條數唔係趕哂所謂低端人口就可以當無事嫁
仲要基建同人民質素，中国呢個鬼地方跟本就係生番
你養佢唔飽，唔係易子而食就咬住樹皮
到時點算呀，將剩返既糧食同錢買武器
隊哂班平民囉 搞掂

點解有石油都可以搞到咁

最緊要係蝗國軍人無性 奴隸邊敢反 依家又全民監控

石油跌lol